日本吉野家：看好港市場 未來續擴張

日本吉野家回覆明報查詢時表示，集團仍然認為香港是公司其中一個最好的市場，未來會繼續在港擴張。

捲撐警爭議被「罷食」

日本吉野家表示，今次董事調動主要由於集團本身職務調動，並無特別原因。根據資料，松尾俊幸去年5月由常務董事（常務取締役）調任為董事（取締役），而原任行政人員兼企劃室長的小澤典裕則取代他成為常務董事。

松屋快啲過埋黎打殘佢

除非改代理 否則就不了

你咪擴LO
我就戒左

咁耐都唔收番經營權
換手都唔撚食你

agree

日本總公司擺明wfc

呢幾個月執左咁多間又唔多覺有新分店

其實d料咁撚柒簡單自己整都得 點解要幫親呢間垃圾

真
而家只吃sukiya
次次都要過海先有得吃

有好多係間欠租被收鋪。
總之，只要係支持恐怖組織嘅藍屍店，以後都唔買。

越嚟越小
又貴 又藍 點食

大把餐廳可以做得平過佢好過佢，但無乜餐廳肯做

唔食lu，理念唔同

仲有加藤屋

見到人哋賣牛肉飯日日排到打蛇餅以為自己都得， 哪來的自信？

日本個間會唔會好食D?

改都唔食啦
咁撚難食

擺明wfc 根本傷唔入肉 你有你擺 佢有佢賺

可以話係差天共地

都估到日本總公司都係藍屍

佢同美心一樣，點都唔會幫襯

合興每年交齊代理費，其他野佢理黎做咩蝕都係合興蝕

sukiya 好食好多

越執越多就有

你用𠵱間代理 我就唔會再幫襯

日本淨係收經營權費用？
係既話個筆錢固定
賺蝕都影響唔到日本公司

對日本公司黎講
唔洗承擔風險真係好市場黎
特別依個時勢

特許經營依招咪就係咁用

日本嗰間都不了
同其他幾間連鎖比較，真係差啲

已經唔撚記得有吉野家存在

日本總公司梗係叫佢擴張啦
代理打本咋嘛

我早兩日行過先問起我朋友
「點解吉野家藍左既?」
「獅子狗呀!」
「係wo」

利申, 唔記得還唔記得
冇諗過入去食

動漫與商品關係異常密切，以下的真人真事是個好例子。《筋肉人》(キン肉マン)能令吉野家起死回生，也能令其身敗名裂。為何筋肉人與牛丼(日式牛肉飯)會拉上關係？ 原來《筋肉人》作者嶋田隆司本身最愛吃牛丼，其筆下的筋肉人最喜歡吃牛丼，還常唱牛丼音頭，令牛丼人氣大升。最初在動畫中筋肉人常去なか卯吃牛丼。

1983年吉野家申請破產保護，向嶋田求助，希望改為筋肉人去吉野家吃牛丼。嶋田不收分文便答允了。吉野家逃過此劫，及後成為全球最大牛丼連鎖食店。吉野家對恩人嶋田並無回謝，只送他一個大飯桶，宣稱只要拿著它，一生可免費在吉野家吃牛丼。他有一次真的拿去試，結果被拒，認真無癮。

吉野家一直沒有贊助《筋肉人》，嶋田隆司也不太介意。2008年集英社企劃筋肉人29年祭，請各大牛丼店贊助，すき家及なか卯馬上答應，吉野家卻一口拒絕。今年4月嶋田隆司在twitter講述了吉野家的反骨故事，引起傳媒報導及網民義憤，吉野家聲譽大受打擊，生意一落千丈。吉野家近年受すき家威脅，營業出現赤字，正想與すき家進行減價戰之際出現「筋肉人事件」，可謂雪上加霜。

無咗蟹籽飯不了

日本嗰間係難食啲
叫代理派人去日本救駕先未執
所以日本總公司會死攬香港代理

無錯
即係日本總公司都係藍

難食到仆街,仲要用中國豉油

松屋快d過黎打殘佢

佢只係收授權費，其他香港人啲恩恩怨怨佢邊有咁好心機理你
日本經濟都唔多好，係都理掂自己先，穩守香港收益

去到日本仲食乜撚野吉野家

本身日本吉野家都係狗黎

幾塊肥膏牛+萬年牛血脂肪汁
幾年前成個牛飯連細杯牛汁雪左
第2日一睇成CM厚既脂肪

食SUKIYA, 加藤屋都唔食吉野家呢D垃圾啦
獅子狗都容納唔到既垃圾藍公司

戒左兩年

真

樓下牛肉飯 多飯
味道一樣樣
都係30蚊

就算去日本都唔食吉野家啦
要食真係食松屋好過

覺得吉野家真好多代替品 算啦你

好撚反骨

又籃又細又難食，仲要冇新意
你食埋我個份

すき家>>>>なか卯>>松屋???吉野家

すき家/なか卯會有女人同家庭食(因為本身牛飯係果邊係火腩飯級)

連日本總公司都咁仆街
蛇鼠一鍋

唔講唔覺，
同麥記一樣好耐冇食過，
未來都會繼續唔食

淨係見到執 乜有開新舖咩

唔撚係呀？香港人教日本人整牛丼？
廢到咁

根本日本總公司都pk來
香港藍係理所當然

洪明基已於 5 月 13 日辭任香港吉野家母公司吉野家快餐（香港）董事，改由吉野家內地業務管理層郭培廉出任董事

間野本身垃圾
沒咩選擇先食佢
本來市場定位係後生同窮撚，沒咩要求

但而家黃絲後生多抵制
藍絲寧願去喝茶、X樂果D
武肺窮撚窮到食杯麵

申利：前會員，1年半沒食

松屋/sukiya
關西仲有宮本むなし

應該咁講
只要佢哋收足每年喺香港代理（合興）畀嘅錢 佢理得咁多

咁又係呀
無所謂啦 大家繼續擺由代理蝕就得

認同排名

淺黃/中立/豬要平食大家樂老麥好過啦

佢個邊爐而家阿活同大家樂屌打wo左
讀書時間既40幾蚊吉邊已成憶

以前好鍾意冬天去打邊爐 但依家真係好撚耐無食過

次次不同時段見親都係小貓三四隻 咁都看好

蝕死你阿 快啲換走個代理啦

合興表示：驚你呀？
獅球嘜
駱駝嘜
麒麟
紅桃
喜鵲
盈樂
金鹿
SS上等食油
青島雙鴿
超羣

ps.食左日本油4~5年, 屋企人話易洗好多

主要幫日本吉野家引入邊爐
曾經用過外國米俾人屌到用返國產米
你知啦
食唔柯人係餐廳基本但吉野家會自稱良心品質
用返國產米(福島米)都厚面皮賣廣告

睇你死頂得幾耐
身邊執下又一間執下又一間

午市去支持黃店邊爐啦
冇晚市生意難做
大家幫下手

Pin依個
總公司都係仆街
唔怪之得美吉為奸

好食少少，但松屋好食好多

赤化埋

自己煮都好食過佢用大陸洋蔥同日本洋蔥分別好大

Sukiya無得輸

去到日本就唔食吉野家食すき家或者松屋啦

如果同donki 聯營應該食佢定罷買埋donki?

槍打出頭啫，佢都唔算有咩嚴重過錯

依加係講緊
成條街得返吉野家都唔好食

拎返晒啲嘢去Donki退啦

話咁快已經戒咗年半

哇屌間公司原來咁垃圾

唔關撐警事 主要係難食
好味是良知

係紅 睇吓個底

松屋一出，吉野全執

依加係講緊
"日本個間會唔會好食D?"

垃圾吉野收皮啦

Sukiya真係要多謝吉野家
全世界分店Top3營業額就係香港果3間，CLS

日本嗰間都係唔好去食

真, 有間好多年嘅都執咗, 變咗大快活

Sukiya以後都唔撚知點奶共
壽司郎

吉野家開始多番人
多左啲大叔同師奶

想食松屋

睇埋呢度，真係全世界吉野家都要罷食
反正大把競爭對手選擇

開多幾間sukiya
吉野家可以收皮了

加藤屋打柒佢

唔提都唔記得 不過已經冇諗過食
同FD食啲快飯都唔會諗起佢
好似係腦海入面DEL左咁

有乜油推介?

Btw 有冇人知大埔超級城間吉野家個位間刺身飯係咩料

客套說話啫
唔通話睇死左你架啦
唔撚會再投資你呀
咁咩

已經一年半無食
(以前貪平成日食)

喝茶

冇食吉野家好耐，而家有加藤屋，sukiya，牛肉飯鋪唔再被吉野家壟斷。除非日本吉野家轉香港代理，否則會一路罷食

我咪就係講緊去日本唔食吉野家囉
DONT KNOW U DOING WHAT

講壽司佢同集團仲有間hamasushi
開埋就可以同壽司郎夾死元氣

搵個中學生決策都好過佢地

自己做番啦唔該

日清同味之素囉

真？有無source?

真係後生黃絲唔會食

我返啲淺黃中立藍屍會去食

自己煮

以後去日本都唔L食佢

太少分店

唔收返經營權
代表佢係撐共產主義
永遠罷食

岩岩食完SUKIYA早餐~正~

都唔鐘意食佢牛肉，食一次都厭，反而唦嗲嘔面就日日食

人中之龍開好多分店

除左藍
仲有就係吉野家D牛肉飯 直情係難食

睇下佢係分紅定one-off
如果佢好似subway/m記果D咁都要係總公司入料既, 下游生意小左, 佢上游都收小左...
雖然佢依然可以WFC

crossover左哂同Donki,

而家冇堂食, 牛角外賣仲平過吉野家, 仲要係好食過吉野家幾萬倍
完全諗唔到點解要食吉野家

吉野家係日本個名都臭晒
除左上面D實質野
仲有日本人好重視既誠信問題
以前比sukiya同松屋打殘,就去搵當時好hit既漫畫(筋肉人)求救
人地漫畫家免費幫手宣傳,淨係送返個終身任食飯碗都算
之後電視直播下用唔到,仲串個漫畫家依家都無人睇啦

無食年幾了

無錯
講開又講，都差唔多兩三年無食過

幾年前開始已經難食過屎 而家仲要咁多其他選擇

都無食過咯

上星期見到拆曬圍板, 冇事了

加藤屋都唔錯

除非改代理 否則就不了

以前差唔多二三日食一次
而家成年都冇食過

柒左，飲茶

明明成間舖頭最好食係呢一樣

支持
蝕到你仆街

仲有收咗政府保就業香港納稅人啦仆街

政府發6.7億元補貼 保良局、吉野家、卓悅位列前十

冇啦啦收納稅人二千萬
$19,977,621
死乞兒

佢只係炒左個日本代表, 但個代理就無換, 都係一樣

黎到香港 質又跌 價又升

黃埔間吉野家變咗譚仔

開係深藍陣地油塘嗰間早半個月都執咗啦
點做得住

食少一間好閒

sukiya 加油啦
攻略所以吉野家分店

日本果間好似剝削員工好出名

クズ

加藤屋同sukiya完勝

唉... 佢應該轉左美心代理之後轉差,
開始由坐得好闊落變到D 位又密密痳痳咁
係, 佢地諗得好進取, D 位有咁密整到咁密
一來可以坐多D 人做多D 生意, 二來等D 坐得無咁舒服, 就唔會坐咁耐
但在客戶角度黎講, 變相, 就連幫親都免

日本吉野家係咪坐撚住個腦

真係好耐冇食
佢太易被取代

而家見雖然都有人食
不過中老年人居多
同以前差好遠

換手經營權都唔撚食啊
何況唔換

嚟啦 擴張啦 蝕多啲
明明已經執咗好多間

咁合興鍾意俾錢人都冇計㗎嘛

錢已袋理撚得你

唔好話有咩替代品先
自己煮都好食過你

咁多大集團藍店
最好取代就喺你
用邊隻眼睇好個發展

查實就好易整

擴張至每間曱甴屋一間分店

有分紅，香港以前好似仲好賺過日本，你當香港賺一億分返一千萬畀佢
佢地咩都唔使做，啲米同牛又唔係日本嘅
Un un 腳有錢收仲唔奶到雪雪聲咩

去到日本你都唔撚會食吉野家啦

內文有講日本公司得16%股權，根本就話唔到事，香港吉野係假日資，儍仔先會幫襯。

罷食埋日本吉野家

樓主pin this

日本總公司過嚟擴咪 ok

換代理咪無事囉

原來咁反骨，恩將仇報更加「該死」！

大阪食過1次幾好食 咁啱係airbnb落去行個街口就有 果次係趕住食早餐之後去京都 有啲似係日本機場開24小時果啲餐廳 基本上日本食10餐有9餐半都好食 淨底就係比鳩假期伏

日本公司黎香港開都係為左食個匯率差別之嘛

好耐冇食過吉野家
覺得個人精神咗 大隻咗

日本都就黎收皮，香港緊係好市場啦

Sukiya係香港一插旗佢已經無訂企，黎埋松屋佢清定盤都似

間間都好吉下

加藤屋幾時擴充？
我屌個鍋物好食到

我支持吉野家開多D

利申：2年無食過

有冇食過東屋台？好味
當時店主兩姊弟仲要阻賤狗入餐廳搞食客被拉被告

估唔到日本都有D咁仆街嘅人！

油塘藍到黑間吉野家都要執

繼續消極就岩架喇
迫佢地擴張

成年幾無食了，都唔記得佢咩味

原來係咁

好彩我已經戒食1~2年

黑龍江米 不了

Agger

吉野同美心戒得最徹底

利申: 屋企樓下2分鐘就係呢2間野

麻辣牛肉飯世界第一

餐蛋麵表示：

大家要多啲懲罰，次次去都冇乜人

好老實，佢同美心，唔好話去食啦，聽到個名都已經作嘔，直頭去到日本都唔會食佢啦

其實香港代理係咪造數呃鳩日本吉仔
執咗咁多間都叫看好香港市場

戒左
成年半都冇食過

紅色字mk通宵果間正到仆街 食過一次 對比吉野家真係屎黎

好想食， 特大牛肉飯加牛肉汁 / 三文魚蟹籽飯 ，屯元天無替代品
19年中已經無食

多謝吉野家
已經成功學識自己煮牛肉飯

pin this

油塘 油麻地 荃灣 三間執柒左

唔講真係唔記得佢

油塘個間都執得,你擴張條毛?

不過d外賣單多到恐怖

全球連日本嘅吉野家狗也不屌

一年半冇食過

有埋片

荃灣有執咩？

果班只識飲飲食食買報紙話佢地抗爭有成績嫁！哩d新聞一定假嘅！五毛！ block得！

佢個湯底你點整，鳩噏王，人哋用幾十年

之前差不多日日食，而家冇食成年了

仆街快撚D 轉代理咪大家高興囉,d 架仔係咪弱智嫁

美心行入去已經會有羞恥感

唔講政治，愈來愈難食，又唔係平

幾十年整呢d垃圾出黎？
唔講唔知
講完幾十年我笑撚咗
又難食又越黎越貴

試下唔好打個沒字

太遲了，一直冇 譴責代理

即 認同

乜鳩, 咪就係鏗魚汁加味醂, 炒完洋蔥放d平價肥牛落去煮出來

換左代理先返出來啦

即係唔係良心企業

賤種食屎

自己買料煮, 勁容易新手都煮到, 買到鏗魚汁開返岩比例就得

已戒 thx

上年比人扑到爆 . 以為換代理

直頭企係門口已樣頂唔順

又係佢條傻閪
假膠五毛黎

On9你食牛雜煲雜水咁撚易整咩

唔緊要啦，大把野食，又唔一定要食佢，佢鍾意咪開多100間囉

食過sukiya，仲食屎？

吉野家入面啲人都係有陣垃圾氣場

用一個字形容晒 —「柒」

無時間去sukiya ，都去donki 買呢包食都唔食吉野家啦

係咩
愈執愈多
幾區好多都唔見晒

真係咩
屋企附近原本有兩間，上年已經執咗間，
淨返果間大大張poster話廿蚊碗都冇乜人食

屌個作者好撚慘, 個樣勁失望

日本吉野家根本從來都係一間仆街公司
就算獅子狗事件前去日本都唔會食佢

年幾冇食

食開阿布泰米糠油
屎球嘜真係狗也不屌

可惜香港吉野家嘅所謂牛汁真係弱智都識煮.....

自己試整過，真係好簡單

九品芝麻官江蘇餅

用普通日本米同靚少少既牛就會整得好食過吉野家

不了 你繼續擴我一樣唔食

唔掂

之前去日本貪就腳過癮食過佢啲鰻魚飯，完全係香港質素

另外日本吉野家都出名忘恩負義

未有運動前
我都無食好耐
數下數下，我都有3年幾-4年無食佢

咪撚on9啦，自己整好食好多添

自己買靚牛食好過食扑野家

佢地根本唔care 人地既政治
佢地只會care有冇錢賺

轉代理一定生意大升

證明你哋班傻仔唔撚識咁重牛底你要自己煲幾撚耐，養煲牛湯你得咩 on9仔

以前成日食吉野家打邊爐
依家冇食好耐了
用其他黃店代替都幾好吖

食sukiya好過啦，好食好多

試過買$150/磅既肥牛, 屌你d牛味完全唔係果回事

吉野家真係佳寶最平果d垃圾肥牛來

UP乜鳩，一田咪可以買日本製既牛丼汁。
就算唔買，自己用日式高湯加味醂整，個味都唔會差。

係東京食過一次, 難食到食唔哂,
最好食係松屋

得啦 收皮啦越講越鳩

睇嚟係得你一個on9仔唔撚識

牛丼汁 = 鰹魚汁加肥牛煮完d油脂

好耐冇食過

點睇都係你班外行鳩噏

越講越鳩？你講緊你自己？

班友真係唔撚識

戒咗x2

以前成日食，已忘記佢嘅存在

諗落都有成年幾無食過

轉食加藤屋好過呢間垃圾啦

加藤屋sukiya

可能黑警大批大批買

佢啱
你點煲啲連鏗魚包裝膠同千年肥牛膏嘅致癌牛汁出嚟
我哋煮嘅好味好多，好難煮到吉野家咁化學

屯門
都係食牛肉飯？

食加藤屋sukiya唔好？

上次食加大屌 飽撚到 下次食M算

藍都唔夠
直接變紅

好食好多又唔係 單講牛飯其實差唔多
但係真係多款又有選擇又自由啲又有菜食

本身都難食
19年開始更加少人食
繼續擴張啦
我支持你

最後嗰次食係年幾前
畀個嘔汁層油仲厚過啲湯

仲要大大聲話俾人聽食屎

難食是良知
收皮啦

嘩 我大大力 食屎 好好食吖

上次食左個鰻魚飯，即刻嘔撚返出黎，d 鰻魚仲係冰既一舊舊究竟我食左d 乜撚野

收歸日本直營才考慮

唔怪得開分店開得咁快

叫松屋黎香港開

My hope

可惜香港sukiya無可樂餅（日式牛肉薯餅）

吉野家列入罷食頭位

Sukiya加滕屋都平

麥記都叫有獨特定位 點罷都好難死
但吉野家呢家真係勁多相似嘅替代品

全世界都冇乜邊度會排隊食牛飯

上次排隊望到廚房發現好多嘢都係made in china
我諗除咗講到明唔係嗰啲之外其他都係

咁撚仆街

好難避免

一定得
反而加藤屋唔係好夠人氣

大阪豐富啲但而家不了

咁撚多黑警住都唔去買外賣支持自己友？

當藍店處理

兩間都係港島冇

但都救唔到油塘分店

只考慮日本直營

加藤屋收佢皮啦

銅鑼灣可以去食，牛天神，好食過吉野家，日本生啤$60

運動開始後同老婆都未食過
但有時仲見有後生仔女去食
明既，後生都有藍
成班狗仔狗女

唔明？

都年半無食

sukiya都係一般, 根本唔值排隊去食
日本三大牛肉飯一定係松屋第一

單講牛肉飯加藤屋真係同吉野家海軍鬥水兵都係唔掂
不過去親加藤屋都唔係食牛肉飯, 係食佢個雜炊飯

巴打真係少少野都盡綿力做

我想食都唔食佢
諗下班年輕人
咁辛苦

香港人
真係做少少野都唔得？

（係唔得，今日aliplay有3蚊幾撚多人排隊dood ）

最重要係合興死左 佢換個親港既人
啲客最後會返黎

手足又係食唔到
冇代替品

大家做多少少啦

去到日本都唔好食佢

松屋請爭氣

其實d牛咪又係吉野家級數, 呢個價錢既牛肉飯間間都係支那牛啦
買靚少少既牛肉(百幾蚊一磅安格斯肥牛)自己整已經貴過你出去食

換代理會諗下

改左都唔會食
又唔係得佢一間
欠左佢架?

有冇人記得筋肉人首歌點唱?
牛肉飯 頂瓜瓜 味道確不同 營養又唔差
足足食咗30年 食到慶起最好用手𢲡

重有冇人記得吉野家係用黑龍江米？

特許經營，蝕咗佢又唔洗承擔

香港蝕
大陸賺

拉返都係賺

所以日本都是撚但

有牛肉飯，但最正係炒烏冬，佢所有嘢都好抵食，份量又多，最緊要好食值得一試

東屋台有，好好味

講咁多有咩用 佢開得分店證明香港客不斷增長

donki 已經有

香港執左好多間兼蝕錢啦
係大陸賺錢拉返都賺

你知唔知佢點對筋肉人先？

跪求出教學

吉野家好多年前都唔食了
價錢越來越進取, D薄牛肉煮到爛曬乾曬, D飯又細份
佢係黃店我都唔食啦CLS

sukiya既牛肉起碼食落都JUICY, 同我係日本食差不多高質
蔥蛋牛丼以comfort food而言係世界級

美心？

自己整法
日本豉油，調理酒，洋蔥(呢個係重點)，我自己加咗味噌，當然仲有肉啦

我一開始諗住用整豚汁嘅方法整牛肉(無諗住整吉野家牛肉飯)，點知整出來就係牛肉飯嘅味
人心得: 肉可以稍煎，出咗d油，再拎去炒洋蔥，洋蔥一定要炒到腍晒同香晒
然後倒晒入去煮佢一陣，done

松屋黎到應該好似donki咁
分分鐘其他食店都收埋皮
老老寶寶
響日本食連鎖店我淨係食松屋同喜代村壽司三昧
屌你d粉紅大拖, 10~12月去真係肥撚到

如果黎香港有日本水準
我比x2 價都肯

佢心諗得果幾丁友唔食 理得你

串返人套漫畫冇人睇但當年靠人幫做宣傳先死唔去

合興先啱

認真講句，
啲飯係唔好食
牛肉鹹到死

做乜笑鳩放假排成粒鐘すき家班傻仔

真係陰公，點解可以咁蠢

我食過日本sukiya真係好撚難食

免費先食 ，要錢不了

死剩把囗姐
幾間都欠人租比業主叮走，好得去邊吖

正解：
因為武漢肺炎
上年生意大跌有得賴
日本仔根本未睇到個問題
依家好多舖頭執笠，街舖平咗，今年中擴張
等疫情過後，佢睇好市民報復式消費

原來咁扑街

執完一間又一間，看好香港市場

如果咁諗都幾天真

上年1月去東京食過一次松屋，真係好食到返唔到轉頭。

你咪開囉
業主而家都仲係企到硬一硬
橫掂你開幾多間都唔會揀你

有果個質幾乎不可能
就算你真係日本料運到黎都難食左一半

有sukiya 做代替品，貪吉野家個名臭咩

食個CHEAPCHEAP牛肉飯要好坐?
你係日本如果係市區既有邊間係好坐

比你好生意 業主咪加租
加完租 質素咪跌

排過一次唔值得咁排
自己買肥牛日本蛋自己整算數

以前吉野家真係無依家咁西架, 你連入去坐都唔想, 邊度會留係個度食野架....

港豬無救

Mark低先炒烏冬

但個飯碗都係呃佢既根本無得食

吉野bra 不了，從來唔食

聽日試吓先

落埋鰹魚汁會好食d

岩！ 以前冬天會去食。由運動開始到宜家無撚食過！

蝕錢係咪代理頂

下次試吓

Sukiya 喺強國有成三百幾間分店，
咁都追捧？

屌你 咁睇好 收返個代理自己做啦

真係無食一年了

利申 - 以前一個禮拜最少一餐

要點樣先可以令佢肯轉香港經營商 甚至係直營

有冇統計數字佢分店少咗幾多

係日本都唔會食，更何況香港
松屋日資過嚟開我就爭住食啦

抵佢死啦 快啲執笠

n咁耐冇食

大陸東北珍珠米

冇得救 食sukiya啦

做咩
賺中國錢又唔俾？

鰹魚汁加糖最方便

當然

日本豉油, 糖, 鰹魚汁都要

仲有味琳

不了

日本公司收經營權錢

bye

睇咗佢啲仆街故事 收皮啦佢